柯挫蔡選情 傳「白綠合作」

柯挫蔡選情 傳「白綠合作」

無黨籍的台北市長柯文哲仍未鬆口會否參加總統大選，加上日前有傳言指柯向總統蔡英文開出條件，要求她保證自己在台北「施政順利」，以換取其不參選，引發外界「白綠合作」的聯想。台灣蘋果新聞網的民調顯示，柯參戰雖然難以取得優勢，但足以與國民黨和民進黨參選人呈三足鼎立之局，並直接影響蔡英文的連任機會。

三成蔡支持者轉投柯
根據最新民調結果，在蔡英文代表民進黨角逐連任，而國民黨分別派出韓國瑜、郭台銘或朱立倫的情況下，柯文哲可取得25.5%至28.0%不等的支持度。但柯僅能在朱參選的情況下取得微弱優勢，面對郭或韓分別落後2.0和7.2個百分點。典通分析指出，在三方對戰下，國民黨參選人在各種對比組合下都有領先優勢，顯見柯是否參選確實是民進黨最擔心的變數。

民調數據的交叉分析又顯示，在藍綠對決下原來支持蔡英文的受訪者，有三成在三方對戰下轉而支持柯，而韓的支持者則僅有一成六轉向支持柯。若是郭台銘參選，在三方對決時原來支持蔡的受訪者有二成五轉而支持柯，支持郭者有二成九轉而支持柯。

國民黨若推朱立倫參戰，蔡、朱都各有二成九的支持者轉而支持柯。

台灣蘋果新聞網